傳台灣駐港辦官員遭拘捕 陸委會：相關消息非事實

傳駐港辦官員遭拘捕 陸委會：相關消息非事實
最新更新：2021/01/06 17:46

（中央社記者賴言曦台北6日電）香港警方上午大規模拘捕泛民派人士後，有消息指台灣駐港辦事處有官員也遭拘捕。陸委會下午強調，相關消息並非事實，駐港辦事處運作如常。

香港警方今天上午大規模拘捕超過50名泛民派人士，並搜索立場新聞等媒體辦公室、曾在去年協助民主派舉行「35+」初選計畫的「香港民意研究所」等機構。然而稍早曾有消息稱，台灣駐港辦事處也有官員遭港警拘捕。

大陸委員會下午以書面形式澄清，指出網傳駐港辦事處官員在香港遭拘捕，並非事實，駐港辦事處仍運作如常，消息來源也已自行刪除貼文。

陸委會也再度重申，台灣駐港機構提供的服務，有利維繫台港交流及保障兩地民眾權益，各方應以民眾福祉為念，共同維持台港良性互動。（編輯：繆宗翰）1100106

有心人士在製造假消息

港警今晨大逮捕50多名民主人士 陸委會：東方明珠變「東方煉獄」

台北經濟文化辦事處 (香港辦事處)

地址：香港金鐘道89號力寶中心第1座40樓
電話：(+852) 2525-8642
服務信箱：service@teco.org.hk